[雙贏=贏完再贏] 中媒 : 台、中、美應恪遵「不開第一槍」 中戰機應出現台灣上空

中媒 : 台、中、美應恪遵「不開第一槍」
中戰機應出現台灣上空

針對日件緊張的台海局勢與美中關係，中國官媒《環球時報》17日的社論表示，為防止因零星事件擦槍走火而引發戰爭，台海、各方都應恪遵「不開第一槍」。但作者也語帶威脅，表示支持中國戰機飛到台灣上空以警告台獨。

環時援引台灣消息人士的話說，臺灣軍方在內部表示，台軍飛行員如果在沒有接到空軍作戰指揮部下達的命令擅自開第一槍，著陸後將被立刻移送法辦。環時認為，這一準則是台軍必須認真遵守的。

環時表示，在台海地區解放軍、美軍和台軍都應該恪守不開第一槍的原則，並且通過官方管道將這一態度彼此告知。這有助於幫助前沿部隊正確判斷對方的意圖，避免現地緊張，從而有效降低擦槍走火的風險。

文章指出，隨著中美戰略博弈的升級，雙方軍隊都在中國近海增加了活動，相遇的幾率變多了，對對方意圖的解讀也更趨嚴峻。雙方都沒有現在進行一場戰爭的戰略意願，但也都在加緊開展應對局勢突然失控的準備。現在大概是1996年以來中國近海、尤其是台海發生擦槍走火風險最大的時期。

作者舉例，一旦現在發生擦槍走火或者出現2001年中美撞機那樣的極端事件，雙方控制事態、以和平方式解決危機的難度要比當年大得多。兩國輿論屆時都將被引爆，從而極大壓縮兩國政府通過相互妥協處置危機的空間。因此不開第一槍應成為中美台三方軍隊的共同準則，無論哪一方的軍人，在看上去有些危險的接觸中堅持不開第一槍，就是為和平大局做了「守門員」，是為人民福祉所做的真正擔當。

文章說道，當然，台海和平的責任不能都壓到「守門員」身上，三方政治層面為局勢減壓才是確保持久和平的應有之道。如果美台政客不斷興風作浪，持續把局勢推向越來越嚴重的緊繃，那麼台海最終擦槍走火就將是高概率的事情。

驚就縮返入老母個閪啦支那人

飛飛看啊 就出張嘴